只剩5個口罩！上海男滯留巴國個半月變人球 竟向《蘋果》求助

中國瞞疫，最終讓武漢肺炎全球大爆發。國內疫情雖已稍稍紓緩，惟其他國家仍陷水深火熱之中，成千上萬的中國人更滯留在海外，歸國無期。上海人梁先生（化名）向《蘋果》求助，指自己3月中到巴基斯坦旅遊，原計劃一周後便回國，惟當地武漢肺炎疫情大爆發，航空交通全停。中國政府又一直未有派出包機接載滯留國人，梁先生被迫滯留首都伊斯蘭堡。個半月以來，梁先生曾多次求助中國駐當地大使館，或透過家人向外交部求助，自己一直有如人球般被踢來踢去。口罩只剩5個的他，眼見當地疫情越來越嚴重，只好轉向港媒求助。

「我個人想法是，中國政府根本不想我們回家……這是對自己國民不負責任。」 國內早前禁足令，讓留家個多月的梁先生感到極度壓抑，上月16日決定到當時疫情尚不嚴重的巴基斯坦旅遊一周。甫抵達當地，當地即陸續出現大規模爆發，至21日當地更實行封國，所有國際航班禁飛，令梁先生開始滯留在巴國生活。

「當地人外出不會戴口罩，我們一直留在公寓中不外出，直至到沒有蔬菜食物，才被迫到市場買食物。」目前巴基斯坦感染數字不斷增加，他曾想盡辦法回國，先後買過十多張機票，「但最終都無起飛，有些有退款，有些卻沒有，不過我如今已沒有金錢的考慮了。」

眼見官方一直未派出包機接載國人，他只好向大使館求助，卻得到一個又一個的失望：「他們（大使館和外交部）一直踢皮球，我們跟他們聯繫，他們說沒有權力，作不了主，要等外交部同意……」。梁先生透過家人向外交部求助，但對方卻要他找大使館。

除了自己，梁先生指當地尚有無法接受產檢的孕婦、精神病患者都希望回國，但大使館職員表示，一名患有精神病的中國女子在當地不堪壓力輕生，獲救後竟遭送到當地醫治武漢肺炎病人的傳染病醫院：「這就是告訴我們不要再鬧，否則像她一樣被送到傳染病醫院。」

既無助又無奈的梁先生指，巴基斯坦每周都有飛機到中國運載醫療物資，但飛機都是空機過去，只能眼看其他國家都有派機接載自己公民，惟獨中國公民卻要留下。

即使想自掏腰包回國，也未必是一件容易的事。梁先生曾打算到馬來西亞吉隆坡轉飛回國，大使館亦拒絕伸出援手，未有協助他們買機票。即使巴基斯坦與中國有陸路口岸，政府亦未有計劃讓他們透過陸路回國：「政府不想我們回國，不想國內出現更多感染個案，中國政府要向外取得話語權，說：『我們已把整個東西（疫情）控下來。』」

過去個多月，梁先生看到巴基斯坦的真實情況，見到當地政府實行「放棄治療」的取態，例如開放清真封，容許人群聚集，加上當地人沒有戴口罩的習慣，令感染人數不斷增加。

梁先生指，目前與4名在當地認識的中國人互相照應，惟當地物資缺乏亦令他們陷困，例如他們連口罩等防疫物資都買不到，「我從上海帶來的口罩已用光，後來買不太好的口罩，如今已買不到，手上只用剩5、6個，因為未知還要留多久，口罩都是重複的用……」由於目前是回教徒的齋戒月，戶外有許多沒有戴口罩的人聚集，為免染疫，梁先生等人只好一直留在公寓裏，只會在食物差不多吃光時，才冒險外出補給。

回國是梁先生目前唯一的希望，但面對當地疫情未見轉機，加上沒有中國政府幫助，估計自己隨時要留在當地至7月。有消息指，香港政府將安排包機接載滯留巴基斯坦的港人回家。梁先生反希望能乘搭港府的包機，先回到香港，再安排如何回國。

《蘋果》記者

香港政府將安排包機接載滯留巴基斯坦的港人回家。梁先生反希望能乘搭港府的包機，先回到香港，再安排如何回國。

屌 蘋果好心俾吳京電話人啦

厲害了我的國

又話去到邊都接到返屋企既

支那國成日要黐人啲機坐

係呀
不過無話幾時接啫
等下先囉

抵能死
共享支那人榮譽啦柒頭
死左都唔抵可憐

課金畀蘋果先啦

好心d支那人自殺啦

回？ 香港佢有份咩？

3月中到巴基斯坦旅遊

抵撚死

中國領事: 關老子啥事兒 滾邊兒上去

快啲揭去passport最後嗰版望望先啦

你背後有一個強大的祖國

然後發現自己用緊假護照, 吳京黎唔到救我

接條屍返屋企都計嘅

做完蘋果訪問仲返到中国咩？

班傻仔唔驚死

到時中國大使館就會騎劫話係中國包機

如果蘋果幫佢即係cut全家訂閱

藍絲：成日唔認自己中國人，出邊有咩事咪又係要靠中國領事館幫你

現實

買部單車比d心踩，我諗唔洗7月應該可以到邊境

梁先生擅自求助的行为，只会让亲者痛仇者快，这是赤裸裸地给外國勢力递刀子、送子弹。

3月中爆到全球都係仲要去旅行
宜家咪求仁得仁囉

北京天氣有點熱

唯一有言論自由 自己既求助說話冇被過濾

大陸人搵到去蘋果求助 應該真係好絕望

人哋大爆發，間間醫院都要收武肺病人架啦
自己玩一哭二鬧三上吊，又怪人送你去有傳染病嘅醫院係咪on9？
仲要小人之心話人哋警告你咪搞事
你估人哋係共產黨

支那唔係好巴閉架咩
做咩求蘋果呢啲黑記啊
嚟香港搏乜？死遠啲啦屌你老母！

死唔去要入傳染病醫院中武肺

佢地知道越反中亂港既媒體 越可以將自己既事情曝光

咱们回家

咩叫「回國」
唔通香港係另一個國家？

港獨分子

中國護照，去到哪兒都把你帶回家

吳京都唔知會唔會病死左

又係成篇貼，抄夠未？

講聲光復香港，平反64果d, 包機都有得你坐

留家個多月的梁先生感到極度壓抑，上月16日決定到當時疫情尚不嚴重的巴基斯坦旅遊一周。甫抵達當地，當地即陸續出現大規模爆發

源頭Fced

笑撚到我

淨係知機場成日拎行李時摸人d喼

呢啲直頭係異端分子
竟然向蘋果日報求助

返黎都應該比人整死

背後有一個強大的祖國...

捅你一刀

中國護照不一定能帶你去世界任何地方，但能把你從任何地方接回家

支那人：冇事屌蘋果 有事搵蘋果

去得巴基斯坦旅遊都預左

無人想知

救完佢都好，都唔會知恩圖報
最後又係乜乜偉大祖國云云，佢哋做錯都唔想㗎

咁既環境去旅行都算，仲要去巴基斯坦.
條路自己揀，仆街路好喊

到時香港派包機 咪又扯曬中國旗 祖國強大 順便痴包機

吳京呢

唔好搞我後面！

中國大使館係唔用黎求讚同屌人，唔係用黎幫國民

戰狼請記住你偉大的祖國在背後

呀梁生 你死撚柒去算尻數呀dllm

人民日报：海外国民过份依赖祖国 十分自私

發表反共言論就會有人帶你返中國

雖遠必誅

巴基太近，唔去

俄羅斯，廸拜……全世界周圍都有喇，救得幾多呀？

件事既重點擺明係中國大使館見死不救，明明係文宣材料黎，連登一個二個就只係識屌個事主。人地搵蘋果屌鳩政府，你仲笑佢on9有咩用

唔愛國啦明顯攪事

啲留言一個二個係度幫政府，唔知以為上左babykingdom

唔係呀嘛
國家咁撚強大都幫唔到一隻狗仔

你三月仲去其他地方又好負責任咩

搏比支那搵洗頭艇拉返支那

個半月，有心嘅行都行到返支那啦，唔考慮金錢，但考慮體力呀？

如果港獨成功，香港政府有權唔聽大陸指示，直接前往當地救人。希望所有中國人支持香港獨立啦！

國內早前禁足令，讓留家個多月的梁先生感到極度壓抑，上月16日決定到當時疫情尚不嚴重的巴基斯坦旅遊一周

你叫佢食下屎先啦，又要犯賤又要屌，典型支那種

不要放棄，慢慢等下先

先回到香港
梁生你邊撚到鄉下呀

共產黨：TMD咪撚死返中國播毒NMSL

我是上海人

今次災區能成功回國，感謝中國政府

本人同太太去法國旅行，最後一天不幸遇上肺炎，四周一片混亂。雖然我們趕上機場，不幸我們所乘坐的東方航空取消了航班

我們感到傍徨無助，因為身上乾糧不多，可能斷水斷糧

一個小時後，手機竟收到中國大使館短訊，所有港澳，中國居民可在候機大堂集合，中國政府已派專機接走國民

五個小時後我已成功登上國航，上機時只作了登記，到現在還未收我機票錢，我地是第一批離開加德滿都的人。

我知道其他國家包括西方遊客都走不了，因為巴黎機場得一條跑道，優先給了國航，東航，南航等

此時此刻特別想說，作為上海人，作為祖國的一分子，特別特別的幸福！

在此希望滞溜在法國遊客大家平安，順利撤出

Danny

25/4

訪問出咗街反而可以好快返到， 不過方法係洗頭艇

講多幾句,就有專人送佢回定

送骨灰可以寄倉

樓主唔好成篇文貼出黎呀

[轉貼] 蘋果記者向連登仔卑微請求

迪拜有2百幾都返唔倒，有錢都冇用因為帶得少中方口交部:不要添煩添亂，你地在國外死七左，國家可以幫你們保管家人及財富

點解唔信黨？

本護照呢

抵撚死

見到自己國民被誤送去傳染病醫院，唔係諗辦法救返佢，而係用佢做例子警告其他人，仲有冇仆街D？

係咪支國人都咁講

好撚心有疫情就唔好出旅行啦

特首：請同胞們等等，我們很快會安排免費專機接你們回家

哭𠹌左我係中國淫呀hi

說好的「雖然呢本護照唔可以帶你去任何地方，但呢本護照可以從任何地方帶你返嚟」

其實中國大使館不嬲都惡名昭彰，有咩事都唔會幫你

上海人出事都識搵蘋果
潘曉穎父母就搵民建聯

總結：
少部份香港人真係腦裝屎

同你有親咩 dklm

OP好心唔好全文Copy啦

所以對中國人嚟講，你話香港幾咁重要
冇嘅，起碼香港仲有新聞自由，香港人仲會當人命真係人命，不過到時一國一制喇喎就逃生門都冇埋

果粉兼政協副主席梁振英唔好扮睇唔到

返祖国都比人鬧

逃稅個陣咪係囉

放棄治療cls
又話渣住本支那passport 去到邊黨都會保護你ge

我都覺，煲大佢起碼可以潤返班中國人有咩事強國幾強都冇用，因為人民對政權嚟講係nothing

DLS
抵撚死

成日話黎智英收外國勢力錢，佢算唔算巴結外國勢力

企開啲啦 屌你老母

推

睇錯咗做 變月球人
心諗點解可以收入過百萬

佢唔係又點會上個月去遊行

人地極度壓抑
要去一去巴基斯坦染一染HIV先返
係回港手信

未登機之前:
我是黄的大陆人, 光复香港, 时代革命

落左機:
nmsl, 毒果中计, 死蟑螂, 中国共产党万岁

他國事務

遞刀子罪 唔洗返啦

拍戲炸

唔係真係當真呀？

蘋果先應該幫
攞盡光環
仲落哂共狗面

死撚開啦

梁先生一定係收咗美國錢造謠生事

同支那講光環？
你頂撚住成個太陽人地都當睇唔到啦

樓主以後post link響頂啦
推hit rate呀

抵能死3月仲要去旅行

咱們回家吧

當初
佢點出境的？
佢點入境的？

香港是中國的，所以香港媒體的幫忙跟祖國的協助是一模一樣

上月16日仲去旅行抵鳩你啦
機場飛機呢啲地方咁高危

行開啦

點可以幫呀，香港點可以插手鄰國事務

上海人 : 我係蘋果讀者呀hi

蓋ching可唔可以節錄文章

屌啦 報咗出黎港共肯定會比佢搭
好心蘋果咪咁仁慈啦
等條友病死咗先報啦

上海人搵蘋果係咩玩法
梗係搵返環球時報啦

中国又話派物資

咪就係用你黑媒去draw attention ，蘋果condom 黎，有人理又會話毒果

中國大使館見死不救就唔係第一日知，送d防疫包比班中國留學生，就又有一批人吹奏感受到中國既愛同強大

要link放頭，內文節錄only

本護照仲寫住背後有強大嘅祖國

國乜嘢內

食緊飯睇到 差啲笑到噴飯

巴基斯坦窮哂旅遊團，廸拜有錢旅遊團……等地，一律不準回國，即所有因旅遊而濟留外國之中國人員不準回國

往俄羅斯經商，留學，工作…等中國人員亦一律準回國

中華人民共和國最新一期(國情内外)政策指揮部

當人絕望嘅時候乜都要試

弱弱一問 支國passport係咪背後真係咁寫

叫上海男披件國旗係身，就有上賓待遇，唔怕

公道咁講
3月中仲去旅行係抵死

[行動po]香港人日程表更新

梁先生請留意你只是中國居民，不是公民

下次貼蘋果新聞可唔可以唔好出晒全文
俾啲人自己禁入條link睇

吳京去撚咗邊

假新聞又抺黑

3月中到巴基斯坦旅遊
咁你就抵撚死啦

呢隻支那狗返到支那一定比黨捉去坐十年八年

「我個人想法是，中國政府根本不想我們回家……這是對自己國民不負責任。」 國內早前禁足令，讓留家個多月的梁先生感到極度壓抑，上月16日決定到當時疫情尚不嚴重的巴基斯坦旅遊一周。甫抵達當地，當地即陸續出現大規模爆發，至21日當地更實行封國，所有國際航班禁飛，令梁先生開始滯留在巴國生活。

其實佢自己都好有問題

肥佬黎：科咗金未呀

被國安捉左定中肺炎恐怖D

曝光左之後直接係巴基長埋黃土

叫蘋果幫手send佢個case俾中國政府啦

巴打下次不如淨喺share條link叫人入去睇？

屌....容咩易啫，你係當地大使館前大屌習帝，唔係十分鐘就拉你回國啦

學阿爽話齋： 後果自負

忠於一國決定

戰狼呢？去哪了？

好撚嘔心
明明就係香港入境處出嘅車，飛機，錢
d奶共狗有無少少羞恥心

痴心妄想！喪心病狂！！

唔係

死撚開啦支那豬

cls

支那狗關我事？

呢啲新聞支那狗唔會提

對內叫百姓,出左國叫公民

包機去新疆集中營就有

做乜唔搵奶共傳媒?

俄爹

國內早前禁足令，讓留家個多月的梁先生感到極度壓抑，上月16日決定到當時疫情尚不嚴重的巴基斯坦旅遊一周

屌你老母，抵死啦

試吓好似桂民海咁鬧共產黨
保證快過任何國家

買個西瓜扔落海搵戰狼啦

佢死佢事，唔通有個北韓人滯留又要香港救咩

睇標題仲以為肥到變人球

強國好勁架 做乜求我哋呢個小國呢？

打直出國打橫返國都叫接返嚟呀

竟然向蘋果求助，支那變咗「怏怏」大國。

呢篇潮文可以無限loop

班傻9唔知
仲有班外國留學小粉紅真係信中國講既嘢
誠心誠意返中國避疫架嘛

佢洩漏國家機密 死得

蘋果如果開佢名會唔會以後都返唔到去

返到去就自然會話香港係中國嘅一部份

支那狗有事就識搵香港平時就港毒港毒

人哋曲線揾689求助呀你哋識條鐵

仲唔快撚d關注微訊公眾號

我諗蘋果都係報出黎俾我地笑下架啫
無咩實質作用
林鄭咁縮骨呢啲窮鄉僻壤唔會派機

銅鑼灣書店⋯

等～寂寞到夜深